{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Pendant quelle guerre a eu lieu la bataille de Thermopyles ?",
            "TrueAnswer": "Deuxième guerre médique",
            "FalseAnswer": [
              "Guerre du Péloponnèse",
              "Guerres puniques",
              "Première guerre médique"
            ],
            "Explanation": "La bataille de Thermopyles a été menée entre une alliance de cités grecques et l'Empire perse en 480 av. J.-C. pendant la Deuxième guerre médique."
          },
          {
            "Question": "Quel général antique a traversé les Alpes avec des éléphants ?",
            "TrueAnswer": "Hannibal",
            "FalseAnswer": [
              "Jules César",
              "Alexandre le Grand",
              "Napoléon Bonaparte"
            ],
            "Explanation": "Hannibal, le général carthaginois, a mené son armée, y compris des éléphants de guerre, à travers les Alpes pendant la Deuxième guerre punique en 218 av. J.-C."
          },
          {
            "Question": "Au cours de quel siècle a eu lieu la Conquête normande de l'Angleterre ?",
            "TrueAnswer": "11ème",
            "FalseAnswer": [
              "10ème",
              "12ème",
              "13ème"
            ],
            "Explanation": "La Conquête normande a eu lieu au 11ème siècle, plus précisément en 1066 lorsque Guillaume le Conquérant a vaincu le roi Harold II à la bataille de Hastings."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom des porte-avions japonais lors de l'attaque de Pearl Harbor ?",
            "TrueAnswer": "Akagi et Kaga",
            "FalseAnswer": [
              "Yamato et Musashi",
              "Hiryu et Soryu",
              "Shokaku et Zuikaku"
            ],
            "Explanation": "Akagi et Kaga étaient deux des six porte-avions qui ont participé à l'attaque surprise sur Pearl Harbor le 7 décembre 1941, entraînant l'entrée des États-Unis dans la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quelle bataille est considérée comme le tournant de la Guerre civile américaine ?",
            "TrueAnswer": "Bataille de Gettysburg",
            "FalseAnswer": [
              "Bataille d'Antietam",
              "Bataille de Shiloh",
              "Siège de Vicksburg"
            ],
            "Explanation": "La bataille de Gettysburg, combattue du 1er au 3 juillet 1863, est souvent considérée comme le tournant de la Guerre civile américaine, car elle a stoppé l'invasion du Nord du général Lee."
          },
          {
            "Question": "Qui était le dirigeant de l'Union soviétique pendant la crise des missiles de Cuba ?",
            "TrueAnswer": "Nikita Khrouchtchev",
            "FalseAnswer": [
              "Joseph Staline",
              "Leonid Brejnev",
              "Mikhaïl Gorbatchev"
            ],
            "Explanation": "Nikita Khrouchtchev était le Premier ministre soviétique lors de la crise des missiles de Cuba en octobre 1962, qui a mis le monde au bord de la guerre nucléaire."
          },
          {
            "Question": "En quelle année la guerre du Vietnam a-t-elle pris fin ?",
            "TrueAnswer": "1975",
            "FalseAnswer": [
              "1968",
              "1973",
              "1980"
            ],
            "Explanation": "La guerre du Vietnam a officiellement pris fin le 30 avril 1975, avec la chute de Saïgon aux forces nord-vietnamiennes et la réunification du Vietnam sous contrôle communiste."
          },
          {
            "Question": "Quel ancien empire utilisait des éléphants de guerre au combat ?",
            "TrueAnswer": "Empire maurya",
            "FalseAnswer": [
              "Empire romain",
              "Empire ottoman",
              "Empire byzantin"
            ],
            "Explanation": "L'Empire maurya, qui existait dans l'Inde antique de 322 à 185 av. J.-C., utilisait des éléphants de guerre comme arme redoutable dans diverses campagnes militaires."
          },
          {
            "Question": "Qui était le commandant des forces alliées lors du jour J ?",
            "TrueAnswer": "Dwight D. Eisenhower",
            "FalseAnswer": [
              "George S. Patton",
              "Bernard Montgomery",
              "Omar Bradley"
            ],
            "Explanation": "Le général Dwight D. Eisenhower, plus tard le 34e président des États-Unis, a servi en tant que commandant suprême de l'expédition alliée lors de l'invasion de la Normandie le 6 juin 1944."
          },
          {
            "Question": "Quel peuple antique était connu pour sa puissante formation militaire appelée la phalange ?",
            "TrueAnswer": "Les Spartiates",
            "FalseAnswer": [
              "Perses",
              "Carthaginois",
              "Macédoniens"
            ],
            "Explanation": "Les Spartiates, renommés pour leur puissance militaire, utilisaient la formation en phalange, caractérisée par une infanterie lourdement armée se tenant épaule contre épaule dans une formation serrée, lors des batailles."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}